道歉法報告出爐 適用所有民事程序 本立法年度引入

道歉法報告出爐 適用所有民事程序 本立法年度引入

調解督導委員會發表《在香港制定道歉法例：最終報告及建議》，2016／17立法年度引入道歉法。

道歉法第二輪公眾諮詢早前結束，委員會收到60份書面回應，包括政府、法定組織或規管機構、政黨、學者等。

委員會建議，道歉法例應適用於所有民事法律程序，包括紀律處分程序和規管法律程序，但根據《調查委員會條例》（第86章）、《死因裁判官條例》（第504 章）及《淫褻及不雅物品管制條例》（第390章）執行的程序則屬例外。

委員會亦建議道歉法例應保護道歉中傳達的事實資料，法院或審裁處在適用程序中應具有酌情權，顧及所有相關情況後如認為屬公正和公平，便可接納這類事實陳述作為不利道歉者的證據。

委員會指出，律政司同意相關建議，將會推展相關工作，2016／17立法年度引入道歉法。報告已上載至律政司網頁()。

制訂道歉法旨在藉釐清道歉的法律後果，提倡和鼓勵道歉，促使爭議各方達成和解。

乜撚野 咁戇鳩

乜嘢道歉法